	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 12}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{12. Умные указатели}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
	  \item \textbf{scoped\_ptr}\\
      Мы не хотим вечно думать о памяти, о том, чтобы её чистить, поэтому давайте сделаем умный указатель, который сам будет заботиться о высвобождении памяти, когда выходит из области видимости.
      \begin{code}
class scoped_ptr {
	private:
		Person *p;
	public:
		scoped_ptr(Person *p) { this->p = p; }
		~scoped_ptr() { delete this->p; }	
		Person* ptr() { return p; }
		Person* operator->() { return p; }
		Person& operator*() { return *p; }
};
      \end{code}
      Юзкейсы:
      \begin{code}
scoped_ptr p = new Person(Vasya);
p->hasBirthday();   //будет	воспринимать	как	p->->
*p.hasBirthday();   //не	скомпилится:  сначала	выполнится	'.', затем	'*'
(*p).hasBirthday(); //скомпилится
      \end{code}
      Но у такой реализации есть проблемы:
      \begin{code}
scoped_ptr p1 = new Person(Vasya);
scoped_ptr p2 = new Person(Dima);
scoped_ptr p3 = p1; //в	конце	дважды	вызовется	деструктор,	а	в	нем	delete
PrintUser(p1); //аналогично
p1 = p2;//утечка	памяти	из	p2	и	та	же	проблема	с	delete
      \end{code}
Можно сделать оператор присваивания и конструктор копирования приватными, но это не избавит от всех проблем и обмануть всё равно получится.
	  \pagebreak
      \item \textbf{auto\_ptr}\\
      Давайте избавимся от проблем утечки памяти и многократного удаления:
      \begin{code}
class auto_ptr {
  private:
    Person *p;
  public:
    auto_ptr(Person *p) { this->p = p; }
    ~auto_ptr() { if (p) delete p; } //удаляем	только	один	раз
    Person* ptr() { return p; }
    Person* operator->() { return p; }
    Person& operator*() { return *p; }
    
    auto_ptr(auto_ptr &o) { //вместо	конструктора	копирования	-	конструктор	перемещения
      this->p = o->p;
      o->p = NULL;
    }
};
      \end{code}
      Но тут также остались проблемы. Мы всё ещё не можем использовать его многократно при вызове функций или копировании.
      \begin{code}
PrintUser(p); //норм
PrintUser(p); // там	уже	Null, можно	вызвать	только	один	раз
void func(auto_ptr &p); // можно	передавать	по	ссылке,	но	это	неудобно
      \end{code}
      Мы хотели максимально облегчить себе жизнь, а не следить за жизнью указателя.\\
      Нужен счётчик созданных копий.
	  \item \textbf{shared\_ptr}\\
      //шарит птр действительно шарит, что происходит.\\
      Пусть каждое копирование вызывает увеличение счётчика, а каждый выход за область видимости (вызов деструктора) -- уменьшение. А если счётчик ссылок достиг нуля -- удаляется и сам storage -- то, что мы храним.\\
      Разные указатели на один объект будут работать с одним и тем же storage, который хранит наш объект (колличество таких указателей мы и будем считать).\\
      Хорошая вещь, писать её мы, конечно, не будем :)\\
      Но есть уже написанная полная версия по \href{http://pastebin.com/h8FDaqHU}{cсылке}.
  \end{list}    
  \pagebreak
